{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042718",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 대창리 당간지주"
    },
    "text": "江陵大昌里幢竿支柱 (강릉 대창리 당간지주)\\n\n江原特別自治道 江陵市玉川洞334番地\\n\n1963年1月21日、この幢竿支柱は宝物に指定されました。高さは5.1メートルで、花崗石で作られています。2つの支柱は南北に向かい合っており、元の位置と形状が保たれたまま1メートルの間隔を置いています。周りには時折瓦礫などが集まっているため、この一帯が寺跡であることが分かりますが、具体的な史跡はありません。内面と外面、前後面は彫刻装飾がありませんが、外面の両側には角を取り除いた装飾手法が見られます。最上部は内面の上段から半円を描きながら外面に降りてきており、前後から見ると、頭の先が放物線を描くようになめらかになっています。幢竿を支える竿は上側に1か所だけ取り付けられ、内面の上段中央には長方形の杆溝が設置され杆が挟まれています。両支柱の下端部は地中に若干埋まっていますが、1メートルほど外に露出しており、整えられていない部分が見えます。本来はこの部分まで基壇部に埋められていたと考えられます。現在、幢竿を支えていた台石と基壇部の石は失われてしまったため、確かなことはわかりませんが、基底部に長方形の地台石が構築されていたことから、基壇部も長方形だったと推測されます。内面の入り口以外には彫刻装飾がなく、シンプルで素朴なスタイルと堅実な全体の手法は、宝物である慶州望徳寺址幢竿支柱とほぼ同様です。この支柱の造成年代も、8世紀頃と推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この幢竿支柱は何に指定されましたか？",
            "answer": "宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さは5.1メートルです。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱は何で作られていますか？",
            "answer": "花崗石で作られています。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の形状はどのような間隔を置いていますか？",
            "answer": "元の位置と形状が保たれたまま1メートルの間隔を置いています。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の周りには何が集まっているのでしょうか？",
            "answer": "時折瓦礫などが集まっています。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の内外面には彫刻装飾がありますか？",
            "answer": "内面と外面には彫刻装飾がありません。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の最上部はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "最上部は内面の上段から半円を描きながら外面に降りてきており、前後から見ると、頭の先が放物線を描くようになめらかになっています。"
        },
        {
            "question": "幢竿を支える竿はどこに取り付けられていますか？",
            "answer": "竿は上側に1か所だけ取り付けられています。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の基壇部はどのような形状だったと推測されますか？",
            "answer": "台石と基壇部の石は失われてしまったため、確かなことはわかりませんが、基底部に長方形の地台石が構築されていたことから、基壇部も長方形だったと推測されます。"
        },
        {
            "question": "幢竿支柱の造成年代は何年頃と推定されますか？",
            "answer": "造成年代は8世紀頃と推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 455,
        "QA": 361
    }
}